[
    {
        "question": "01 - O cansaço e o estresse do piloto são fatores",
        "answers": [
            "normais na vida agitada dos dias de hoje, não exigindo, portanto, cuidados na direção",
            "tão graves que impedem o condutor a dirigir;",
            "que diminui a capacidade de concentração exigindo mais cuidados ao dirigir;",
            "quem interfere no modo de dirigir, mas que não exigem cuidados especiais;",
            "que não exigem atenção redobrada ao dirigir."
        ],
        "correctAnswer": 2
    },
    
    {
        "question": "02 -  cansaço, stress e sono são condições adversas de",
        "answers": [
            "condutor",
            "via",
            "veículo",
            "tempo",
            "trânsito"
        ],
        "correctAnswer": 0
    },
    {
        "question": "03 - Você está dirigindo sozinho o seu carro.  Para garantir segurança no trânsito, o que se deve fazer com o  celular?",
        "answers": [
            "Desligar o aparelho ou não atender as chamadas e nem visualizar ou enviar mensagens.",
            "Verificar quem está ligando e atender se for urgente.",
            "somente atender as chamadas mais urgentes",
            "Deixar o telefone no lugar fácil para utilizar.",
            "Atender imediatamente assim que o telefone tocar"
        ],
        "correctAnswer": 0
    },
    {
        "question": "04 -  certas substâncias psicoativas são prejudiciais ao ato de dirigir porque",
        "answers": [
            "diminuir estimulam ou alteram o funcionamento do cérebro;",
            "provoca efeitos colaterais positivos no organismo;",
            "causa alterações no aparelho digestivo do condutor;",
            "prejudicam a visão e a audição;",
            "altera o funcionamento do sistema circulatório"
        ],
        "correctAnswer": 0
    },
    {
        "question": "05 -  Ao fazer uso de substâncias psicoativas (remédios,  álcool, entorpecentes),  você, motociclista terá",
        "answers": [
            "benefícios ao seu organismo;",
            "atuação benéfica em todos os sistemas do seu organismo;",
            "sua capacidade de atenção redobrada;",
            "sua inteligência diminuída;",
            "o funcionamento do seu sistema nervoso central alterado temporariamente."
        ],
        "correctAnswer": 4
    },
    {
        "question": "06 - O condutor que ingere álcool",
        "answers": [
            "tem seus reflexos alterados;",
            "pode dirigir sem alterações no comportamento;",
            "representa perigo somente para si mesmo;",
            "não está cometendo infração, se dirigir;",
            "está mostrando um comportamento normal."
        ],
        "correctAnswer": 0
    },
    {
        "question": "07 -  você precisa tomar um medicamento que produz sonolência.  nesse caso,",
        "answers": [
            "pode dirigir, desde que o faça com cuidado;",
            "deve tomar outro medicamento que corte o sono para poder dirigir;",
            "deve evitar dirigir enquanto estiver sob o efeito do medicamento;",
            "deve esperar 30 minutos, podendo depois dirigir normalmente",
            "pode dirigir normalmente ouvindo música suave."
        ],
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "question": "08 - Dirigir o seu efeito de álcool é uma ação irresponsável porque coloca em risco a segurança. no organismo do condutor, o álcool pode provocar",
        "answers": [
            "segurança e tranquilidade;",
            "diminuição do tempo de reação a estímulos;",
            "visão dupla, distorcida e fora de foco;",
            "aumento das atividades cerebrais;",
            "facilidade no julgamento de distâncias e velocidades."
        ],
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "question": "09 - Um grupo de amigos combina para participar de uma festa, indo todos no mesmo carro. Quem deve voltar dirigindo?",
        "answers": [
            "aquele que for sorteado.",
            "o proprietário do veículo.",
            "aquele que, por combinação, não vai tomar bebida alcoólica durante a festa.",
            "o que tiver mais idade.",
            "qualquer, mesmo que tenha bebido."
        ],
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "question": "10 -  Um motociclista foi insultado por um condutor de um automóvel por ter passado muito perto do veículo.  Nessa situação, a atitude correta do motociclista deve ser",
        "answers": [
            "Revidar o insulto, xingando o motociclista.",
            "Andar mais perto ainda do veículo e ameaçar o motorista;",
            "desconsiderar o Instituto e continuar seu percurso com segurança;",
            "parar em meio ao trânsito, deixando o condutor seguir adiante;",
            "seguir adiante e fechar o carro do motorista."
        ],
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "question": "123",
        "answers": [
            "123",
            "123",
            "123",
            "123",
            "123"
        ],
        "correctAnswer": 0
    }
]
